醫療保險點解要伸報病歷 ?

我聽過好似要申報埋食煙 點解既 ?
其實點解要申報 ?
醫保唔係咩都賠㗎咩 ?

利伸: 冇病冇痛冇買純好奇

保費唔同
冇病冇痛唔食煙同有長期病又食煙嘅保費差好遠
有時可能會唔做你生意

可以當做馬會開盤都會計賠率甚至封盤

咁
醫療保險個理念係咩?

即係買之前既病唔理
買之後賭自己有冇病 ?

紅字: 全球最大的線上賭場上線了

強制醫保其實同焗你同老千對賭本質上冇分別

應該話馬會開盤定賠率都會睇往績

我唔講
保險公司點知我有咩病歷 ?
啲老醫生以前寫卡紙既

食煙都要申報
佢點鳩知我有冇食煙 ?

呢到好難諗得明

佢地會check到你既病歷
可能你十年前check過個肝
你無申報第時有時佢都可以話你隱瞞

可能我屎忽行走去 check
如果 check 過全身
第時全身有病咪乜撚都唔駛賠 ?

你買之前就有 / 知道既病就唔會保，如果你俾佢知道你知情不報就唔賠俾你

如果唔係有病既人都買重保險，保險公司只會加價加到唔合理

你 body check 結果係一切正常未無問題

1. 食煙引申既病太多,而且機率高好多
2. 病A可能會引發病B (eg 爛春袋同人扑野可能會容易d有愛滋)
3. 保險精神係預防意外, 你已經有心臟病去買保險, 個病已經唔算意外

照肺一睇就知, 無得避
剩係睇血都已經好大分別

即係 check 到唔正常
又唔申報先奶蕉 ?

咁又合理啲

戒食之後再買又點 check ?

假設
食左10年
戒食 5 年
再買

比佢知你CHECK過又唔申報
出事果時佢有得同你拗

但你成世冇CHECK過話唔知咁佢點都咬你唔入